\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Weberlied}
\index[in]{Weberlied}
\index[in]{Die Weber}
\index[in]{Im düst'ren Auge}

\begin{tabbing}
1. \=Im d"ust'ren \=Auge keine \=Tr"ane\=, \ \ \ wir sitzen am \=Webstuhl und\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\>\bf CDe\>\bf D\\
1. Im d"ust'ren Auge keine Tr"ane, \ \ \ wir sitzen am Webstuhl und\\

fletschen \=die Z"ahne\=. \ \ \ Altdeutschland wir \=weben dein Leichen\=tuch.\=\kill
\>\bf e\>\bf CDe\>\bf D\>\bf G\>\bf D e\\
fletschen die Z"ahne. \ \ \ Altdeutschland wir weben dein Leichentuch.\\

Wir weben hi\=nein den dreifachen \=Fluch. Wir \=weben, wir \=weben.\=\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf H$^7$\>\bf GDG\>\bf D e C D e\\
Wir weben hinein den dreifachen Fluch. Wir weben, wir weben.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Ein Fluch dem \=G"otzen, zu dem wir ge\=beten\= \ \ \ \ in Winters\=k"alte und\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\>\bf CDe\>\bf D\\
2. Ein Fluch dem G"otzen, zu dem wir gebeten \ \ \ \ in Wintersk"alte und\\

Hungers\=n"oten\=, \ \ \ wir haben ver\=gebens gehofft und ge\=harrt,\=\kill
\>\bf e\>\bf CDe\>\bf D\>\bf G\>\bf D e\\
Hungersn"oten, \ \ \ wir haben vergebens gehofft und geharrt,\\

er hat uns ge\="afft, gefoppt und ge\=narrt. Wir \=weben, wir \=weben.\=\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf H$^7$\>\bf GDG\>\bf D e C D e\\
er hat uns ge"afft, gefoppt und genarrt. Wir weben, wir weben.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. \=Ein Fluch dem \=K"onig, dem K"onig der \=Reichen\=, \ \ \ den unser \=Elend nicht\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\>\bf CDe\>\bf D\\
3. Ein Fluch dem K"onig, dem K"onig der Reichen, \ \ \ den unser Elend nicht\\

konnte er\=weichen\=, \ \ \ der den letzten \=Groschen von uns er\=presst\=\kill
\>\bf e\>\bf CDe\>\bf D\>\bf G\>\bf D e\\
konnte erweichen, \ \ \ der den letzten Groschen von uns erpresst\\

und uns wie \=Hunde erschie"sen \=l"asst. Wir \=weben, wir \=weben.\=\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf H$^7$\>\bf GDG\>\bf D e C D e\\
und uns wie Hunde erschie"sen l"asst. Wir weben, wir weben.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. \=Ein Fluch dem \=falschen Vater\=lande\=, \ \ \ wo nur ge\=deihen Schmach\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\>\bf CDe\>\bf D\\
4. Ein Fluch dem falschen Vaterlande, \ \ \ wo nur gedeihen Schmach\\

und \=Schande\=, \ \ \ wo jede \=Blume fr"uh ge\=knickt,\=\kill
\>\bf e\>\bf CDe\>\bf D\>\bf G\>\bf D e\\
und Schande, \ \ \ wo jede Blume fr"uh geknickt,\\

wo F"aulnis und \=Moder den Wurm er\=quickt. Wir \=weben, wir \=weben.\=\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf H$^7$\>\bf GDG\>\bf D e C D e\\
wo F"aulnis und Moder den Wurm erquickt. Wir weben, wir weben.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. \=Das Schifflein \=fliegt, der Webstuhl \=kracht\=, \ \ \ wir weben \=emsig Tag\kill
\>\bf e\>\bf D\>\bf e\>\bf CDe\>\bf D\\
5. Das Schifflein fliegt, der Webstuhl kracht, \ \ \ wir weben emsig Tag\\

und \=Nacht\=. \ \ \ Altdeutschland, wir \=weben dein Leichen\=tuch,\=\kill
\>\bf e\>\bf CDe\>\bf D\>\bf G\>\bf D e\\
und Nacht. \ \ \ Altdeutschland, wir weben dein Leichentuch,\\

wir weben hi\=nein den dreifachen \=Fluch. /: Wir \=weben, wir \=weben. :/\kill
\>\bf D\>\bf G\>\bf H$^7$\>\bf GDG\\
wir weben hinein den dreifachen Fluch. /: Wir weben, wir weben. :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Heinrich Heine, 1844 - Weise: Helmut K"onig (helm)\\
FA: 117 GB: 138 LB: 196 TS: 336 PI:\checkmark
\end{angaben}
